\chapter{KESIMPULAN}

\section{Kesimpulan Dari Masalah}

\begin{enumerate}
\item Dengan adanya sistem CIP \textit{Online} di PT. Pertamina Gas dapat membantu dan memudahkan PT. Pertamina Gas dalam menilai  kinerja karyawan terbaik berdasarkan kriteria yang ditentukan di PT PertaminaGas.
\item Menggunakan metode WP yang memiliki perhitungan yang simpel dan mudah dipahami mempermudah dalam menentukan kinerja karyawan secara tepat.
\end{enumerate}

\section{Kesimpulan  Dari Metode}
\begin{enumerate}
    \item  Metode pendukung keputusan WP memiliki konsep komputasi yang efisien dan memiliki kemampuan untuk mengukur kinerja relatif dari alternatif-alternatif keputusan dalam bentuk matematis yang sederhana dan mudah dipahami. 
    \item Dengan menerapkan metode WP pada sistem \textit{continuous improvement program}(cip) di PT Pertamina Gas, memberikan kemudahan kepada PT Pertamina Gas dalam  menentukan ranking untuk memberikan reward pada penilaian karyawan dengan kinerja terbaik yang dilaksanakan setahun sekali.
    
\end{enumerate}



